\renewcommand{\footfilename}{doc.tex (przedmowa.tex)}
\chapter{Przedmowa}

\textit{Colorless green ideas sleep furiously.}
\begin{flushright} %\large
\textit{\textbf{Noam Chomsky}}
\end{flushright}

Powyższe zdanie jest przykładem zdania zbudowanego poprawnie w sensie gramatycznym, lecz nie przekazującym żadnej konkretnej treści. Noam Chomsky jest amerykańskim lingwistą, któremu zawdzięczamy tzw. "Hierarchię Chomsky'ego". To właśnie ten człowiek w 1956 roku sklasyfikował języki formalne pod względem możliwości automatycznego wykonania. Dla świata informatyki jest to nieoceniony wkład dzięki, któremu dzisiaj prostsze jest budowanie nowych języków programowania. Od roku 1956 roku powstała już niezliczona ilość języków programowania oraz narzędzi ułatwiających ich tworzenie. Programiści już nie muszą pisać w kodzie maszynowym, ale mogą nadawać słowom znaczenie i przekazywać swoje myśli do edytorów jak poeci przekazują swoje na papier. Ta dokumentacja przedstawi znaczenie utworów, które można ułożyć ze słów dozwolonych w języku Kasztan.

